# Списък с населените места в България заедно със броя жители според ГРАО от 15.03.2015г.#

Списъка с населените места е взет от 
https://github.com/yurukov/Bulgaria-geocoding/blob/master/settlements.csv

Броя жители е взет от
http://www.grao.bg/tna/tab02.txt

Описание на полетата:

- ID - Просто пореден номер
- Name - Име на населеното място
- is_village - 1 - село, 0 - град
- Province - Област
- Municipality - Община
- Municipality code - Код на общината 
- Postal code - Пощенски код
- EKATTE - Номер по ЕКАТТЕ
- lat - Географска ширина
- lon - Географска дължина
- Permanent - Брой жители по постоянен адрес
- Current - Брой жители по настоящ адрес
- Permanent and current - Брой жители с постоянен и настоящ адрес в същото НМ

**Забележка:** В списъка на Боян Юруков има повече населени места, отколко в списъка на ГРАО, така за някои населени места за брой жители има 0, което може да означава, че липсват в сайта на ГРАО.

**Забележка 2:** в община Елена, област Велико Търново има 2 села с името Вълчовци и не може да се разграничат кои данни за кое село се отнасят.

**Забележка 3:** при обновяването от 15 март 2015, са премахнати следните населени места, защото са закрити още в началото на 2014г. (http://www.nsi.bg/nrnm/)

- 11.03.2014: Присъединява се населеното място с. Графитово към населеното място с. Омарчево от община Нова Загора, област Сливен. (Източник: ДВ, бр.20)
- 28.01.2014: Закрива се населеното място с. Железари (общ. Омуртаг, обл. Търговище). (Източник: ДВ, бр.7)

**01.01.2015:** Създава се нова община Сърница, област Пазарджик, с административен център гр. Сърница, включваща населените места: гр. Сърница, с. Медени поляни и с. Побит камък. (Източник: ДВ, бр.62/29.юли 2014 г.)
